\subsection{Idea general del problema}
El ejercicio nos propone diseñar un algoritmo para resolver el siguiente problema: dado un grupo de exploradoras, y el conjunto 
de amigas de cada una de ellas, organizar una ronda de manera tal que exista la menor distancia posible entre cada amistad, es 
decir, minimizar la suma de las distancias entre todos los pares de amigas. \\

La complejidad de la solución debe ser estrictamente menor que O($e^ea^2$), donde $e$ es la cantidad de exploradoras en cada grupo, y $a$ la cantidad de amistades. \\

Algunos ejemplos de posibles datos de entrada del problema son: \\

a bcde;b acde;c abde;d abc;e abc \\
a bcd;b ae;c ad;d ac;e b \\
a fb;b gc;d gc;f agh;e hd \\
x yz \\

Cada línea corresponde a un grupo de exploradoras; y se compone de una exploradora, seguida por una sucesion de amistades
separadas por ``;"$ $. Por ejemplo, en la primer línea, el grupo de exploradoras esta compuesto por ``a"$ $ cuyas amigas son [bcde],
``b"$ $ con [acde], ``c"$ $ con [abde] y por último ``d"$ $ y ``e"$ $ con  [abc]. Asumimos que las amistades son simétricas, es decir, si ``a"$ $ es
amiga de ``b"$ $, entonces ``b"$ $ es amiga de ``a"$ $. Por lo tanto, aunque ocurra que ``x"$ $ este en el conjunto de amigas de ``y"$ $, pero ``y"$ $ no este en el de ``x"$ $, debemos interpretarlo como que cada una esta en el grupo de amigas de la otra.  \\

Las salidas que corresponden a los ejemplos recien dados son las siguientes (mismo orden): \\
2 abdce \\
2 abecd \\
3 abgcdehf \\
1 xyz \\

La sucesión de caracteres representa la solución del problema, es decir, la ronda en la que exista la menor distancia posible entre cada amistad. El número que está delante, es la máxima distancia que hay entre dos amigas en la ronda solución. Si es que existe mas de una ronda óptima, se debe dar la que esté primera alfabéticamente. 

\subsection{Explicación y pseudocódigo}
Para resolver el problema diseñamos un algoritmo que consiste en, dado un grupo de exploradoras, generar todas las rondas 
posibles, e ir almacenando aquella que hasta el momento es la ``mejor"$ $ entre las ya calculadas (con ``mejor"$ $ nos referimos a aquella que minimiza la suma de las distancias entre amigas).\\

Para armar las permutaciones utilizamos la funcion $next$\_$permutation$, perteneciente a la librería standard de c++. Mediante 
esta funcion vamos generando todas las rondas posibles en orden alfabético. Entonces, a medida que vamos armando las 
distintas rondas posibles, calculamos la suma de distancias y luego la comparamos con la suma de la que tenemos almacenada. Si 
la suma de la nueva ronda es menor entonces nos guardamos la nueva, pues es ``mejor"$ $ que la que teníamos. Caso contrario, 
pasamos a calcular la siguiente ronda, pues si la suma es mayor esa ronda no nos interesa, y si es igual tampoco, porque como
las rondas se van calculando en orden alfabetico, entonces la que ya tenemos guardada va a estar primera teniendo en cuenta
dicho orden. \\

El algoritmo termina una vez que se hayan calculado todas las rondas posibles. La última ronda que quedó guardada va a ser nuestra solución. Por otra parte, la máxima distancia entre dos amigas de la ronda, se calcula en simultáneo con la suma de las distancias, y siempre la almacenamos junto con la ``mejor"$ $ ronda durante todo el algoritmo. \\

Para entender mejor la idea dejamos el algoritmo en pseudocódigo:\\   
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------\\
mejorRonda (dado un conjunto de exploradoras (exp) y sus amistades) \\
$~~~~~~~~$crear int sumaMinima \\
$~~~~~~~~$crear int maxDist \\
$~~~~~~~~$crear Ronda rondaOptima  \\
$~~~~~~~~$ordenar alfabeticamente exp \\
$~~~~~~~~$rondaOptima $\leftarrow$ exp \\
$~~~~~~~~$sumaMinima $\leftarrow$ calcular suma de distancias de rondaOptima  \\
$~~~~~~~~$maxDist $\leftarrow$ calcular maxima distancia entre 2 amigas en rondaOptima \\
$~~~~~~~~$\textbf{mientras} (hay nueva permutacion de exp) \{ \\
$~~~~~~~~~~~~$crear int nuevaSuma $\leftarrow$ calcular suma de distancias de exp  \\
$~~~~~~~~~~~~$crear int nuevaDist $\leftarrow$ calcular maxima distancia entre 2 amigas en exp  \\
$~~~~~~~~~~~~$\textbf{si} (nuevaSuma $<$ sumaMinima) \{ \\
$~~~~~~~~~~~~~~~~$ sumaMinima $\leftarrow$ nuevaSuma \\
$~~~~~~~~~~~~~~~~$ maxDist $\leftarrow$ nuevaDist \\
$~~~~~~~~~~~~~~~~$ rondaOptima $\leftarrow$ exp \\
$~~~~~~~~~~~~$\} \\
$~~~~~~~~$ \} \\
$~~~~~~~~$ exp $\leftarrow$ rondaOptima\\
$~~~~~~~~$ devolver maxDist\\
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------\\ \\
El calculo de la suma de las distancias lo hacemos mediante un algoritmo iterativo que, lo que hace, es recorrer el vector
(que representa a la ronda), y para cada exploradora calcula cuál es la ditancia entre ella y cada una de sus amigas (mediante 
otro ciclo interno). Se repite el procedimiento hasta que el vector se recorre completamente, y así obtenemos la suma de las distancias.  


\subsection{Deducción de la cota de complejidad temporal}

Para la resolución de este ejercicio construimos la clase Ronda en c++. La ronda se representa, en la parte privada de la clase,
mediante un vector$<$char$>$, donde los char representan a las exploradoras y cómo están ubicadas en la ronda. También posee un 
diccionario(utilizamos $<$map$>$ de la STL de c++), donde están asociadas las exploradoras a sus respectivos grupos de amigas. \\
La clase cuenta con el constructor por defecto (ronda vacia) y otro constructor que recibe como parámetros un vector$<$char$>$ y un
vector$<$vector$<$char$>>$; donde el primero representa el conjunto de exploradoras, y el segundo las amigas de cada una (asociadas
por el orden de los vectores). Como el enunciado del ejercicio permite que mismos grupos de exploradoras sean escritos de distintas 
formas (por ejemplo a bc;b ac;c ab también se puede escribir como a b;b c;c ab), construimos la función $completarAmigas$ que se 
encarga de verficar que ninguna amistad esté ausente en la lista de una exploradora, y que estén presentes la totalidad de las 
exploradoras, cada una con su grupo de amigas. Esta función la utilizamos en el constructor, de manera que se almacene en la parte 
privada toda la información completa. \\
A continuación analizamos paso a paso la complejidad temporal de las funciones que implementamos. Para ello, tener en cuenta que 
$e$ representa la cantidad de exploradoras de cada grupo. \\
La complejidad de $completarAmigas$ es O(e$^3$) en el peor caso; y el algoritmo consiste en los siguientes pasos (recibe los mismos parámetros de entrada que el constructor): \\
\begin{itemize}
\item Recorrer el vector$<$char$>$ que contiene i exploradoras. \\
Costo: O(e) pues como maximo  e = i. 
\item Por cada una de las exploradoras recorrer su grupo de amigas. \\
Costo: O(e) pues como maximo son e - 1 amigas.
\item Por cada amiga, verificar si está presente en el vector de exploradoras y en caso positivo (si no está presente se agrega, que 
toma O(1)), verificar si la exploradora i está presente en el grupo de dicha amiga(si no está presente se agrega, que 
toma O(1)).  \\
Costo: O(e) pues son dos busquedas lineales con costo O(e) en el peor caso cada una.
\end{itemize}
Finalmente la ecuación de la complejidad del algoritmo es O(e) x O(e) x O(e) = O(e$^3$). \\
Otra operación pública de nuestra clase es $sumaDistancias$, que devuelve una dupla de enteros, donde la primer componente 
representa la suma de las distancias entre las exploradoras que son amigas, y la segunda, la mayor distancia entre dos amigas en 
la ronda. A continuación analizamos la complejidad de $sumaDistancias$: 
\begin{itemize}
\item Recorrer el vector$<$char$>$ que contiene a las exploradoras. \\
Costo: O(e) pues siempre las rondas tienen e exploradoras.
\item Por cada exploradora buscar su grupo de amigas en el diccionario y copiarlo a un vector auxiliar. \\
Costo: O(e) pues buscar en el diccionario es O(log(e))(extraido de cppreference.com) y copiarlo es O(e).
\item Por cada amiga buscamos su posición en la ronda y calculamos la distancia entre ella y la exploradora a la que le corresponde el vector de amigas que estamos recorriendo. \\
Costo: O(e) pues es buscar su posicion linealmente sobre e elementos, y el cálculo es O(1).
\end{itemize}
Finalmente la ecuación de la complejidad del algoritmo es O(e) x O(e) x O(e) = O(e$^3$). \\
\\
Otras operaciones que implementamos en la clase Ronda son: 
\begin{itemize}
\item $cambiarOrden$; que cambia las posiciones de las exploradoras en la ronda (lo hace en orden alfabético). Utilizamos la función 
$next$\_$permutation$ de la STL de c++, por lo que la complejidad es O(e) en el peor caso(extraido de cppreference.com). 
\item $ordenAlfabetico$; que ordena la ronda alfabéticamente. Para ello usamos la función $sort$ de la STL, con complejidad
O(e log(e)) (extraido de cppreference.com).
\item $amigasDe$; que devuelve un vector que contiene a las amigas de la exploradora ingresada como parámetro(O(e)).
\item $rondaActual$; que devuelve un esquema de la ronda, mediante un vector (O(e)).
\item $imprimirRonda$ e $imprimirAmistades$; imprimen en consola las ronda y conjunto de amistades respectivamente (utilizadas
principalmente para la prueba y desarollo del trabajo práctico).  
\end{itemize}
Ahora analicemos la complejidad de la principal operación del ejercicio, a la cual llamamos $mejorRonda$, que modifica la Ronda de manera
tal que minimice la suma de las distancias entre amigas, y devuelve la maxima distancia entre dos amigas en la ronda solución: 
\begin{itemize}
\item Ordenamos la ronda mediante $ordenAlfabetico$. \\
Costo: O(e log(e))
\item Hacemos $sumaDistancias$ sobre la ronda ordenada, y guardamos los valores en una dupla de enteros.\\
Costo: O(e$^3$)
\item Copiamos la ronda actual en una nueva variable. \\
Costo: O(e)
\item Hacemos un ciclo que finaliza cuando hayamos generado todas las permutaciones posibles de la ronda. \\
Costo: O(e!) (cantidad de iteraciones)
\item Por cada iteracion del ciclo realizamos lo siguiente (en el peor de los casos):\\
-$cambiarOrden$ (toma O(e)) \\
-$sumaDistancias$ (toma O(e$^3$)) \\
-Copiamos una ronda (toma O(e))
\item Copiamos la mejor ronda en la parte privada de la Ronda. \\
Costo: O(e)
\item Copiamos un entero a una nueva variable. \\
Costo: O(1)
\end{itemize}
Entonces, la complejidad de la función es:\\ \\
$\underbrace{O(e \ log(e)) + O(e^3) + O(e)}_{O(e^3)\;}$ + $\underbrace{ O(e!) x \big( O(e) + O(e^3) + O(e) \big) }_{O(e! e^3) \;}$+
$\underbrace {O(e) + O(1)}_{O(e)\;}$ \\ \\
O(e$^3$) + O(e! e$^3$) + O(e) = O(e! e$^3$) \\
\\
Ahora, demostraremos que la complejidad de nuestro algoritmo cumple con la cota dada: \\
\\
Aclaraciones: si bien $completarAmigas$ y $mejorRonda$ son dos operaciones distintas en nuestro proyecto, ambas forman parte de la
solución del ejercicio, por lo tanto para demostrar que cumplimos con la cota dada en el enunciado, tenemos en cuenta las complejidades 
de las dos operaciones (de todas formas, la complejidad teórica no cambia).\\
\\
O(e! e$^3$) + O(e$^3$) = O(e! e$^3$) \\ \\
Por otro lado, podemos observar que en la complejidad de ninguna de las funciones aparece la variable $a$, que representa la cantidad
de amistades en el grupo de amigas. Esto es porque la acotamos por e$^2$, pues la maxima cantidad de amistades posibles entre $e$
exploradoras es \\ (e-1).(e) / 2 que es menor o igual que e$^2$.\\
\\
Hechas las aclaraciones, comenzamos con la demostración: \\
\begin{itemize}
\item Queremos ver que O(e! e$^3$) $\subseteq$ O(e$^e$ $a^2$)
\item Para demostrarlo, probemos que e! e$^3$ $\in$ O(e$^e$ $a^2$) (pues si f $\in$ O(g) $\Rightarrow$ O(f) $\subseteq$ O(g) )
\item Por definicion de O; e! e$^3$ $\in$ O(e$^e$ $a^2$) $\Leftrightarrow$ $\exists$ $n_{0}$ $>$ 0,  c $>$ 0  $/$ $\forall$ (n $>$ $n_
{0}$) e! e$^3$ $\leq$ c e$^e$ $a^2$ 
\item Entonces, veamos que e! e$^3$ $\leq$ c e$^e$ $a^2$  $\forall$ (n $>$ $n_{0}$)
\item Y para probar lo anterior basta con ver que e! e$^3$ $\leq$ c e$^e$ $\forall$ (n $>$ $n_{0}$): \\
e! = $\underbrace{1.2.3........e}_{e \ productos\;}$ $\leq$ $\underbrace{e.e.e........e}_{e \ productos\;}$ = e$^e$ \\ \\
Sabemos que la anterior desigualdad es cierta, pues todos los factores de la multiplicación del lado izquierdo son menores o iguales que 
los del lado derecho. \\
Entonces e! e$^3$ = $\underbrace{1.2.3........e}_{e \ productos\;}$ .  e$^3$ $\leq$ c. $\underbrace{e.e.e........e}_{e \ productos\;}$ = c e$^e$ (¿Vale esto?) \\
Si, pues si acomodamos un poco los productos, y tomamos c = 1.2.3 = 6 nos queda que: \\
e! e$^3$ = 6. $\underbrace{4.5.6........e.e.e.e}_{e \ productos\;}$ $\leq$ 6. $\underbrace{e.e.e........e}_{e \ productos\;}$ = c e$^e$ \\
Y con el mismo razonamiento de antes (todos los factores de la multiplicación del lado izquierdo son menores o iguales que 
los del lado derecho) concluimos que vale la desigualdad.


\\












\subsection{Demostración formal}
El procedimiento que utilizamos resuelve el problema porque, dada una ronda, al combinar las exploradoras de todas las maneras 
posibles

\subsection{Experimentaciones}